
\begin{tcolorbox}[{colback=yellow!10!white,
colframe=yellow!75!black}]
Introdução e Capítulo 1 vão ser corrigidos.
\end{tcolorbox}

  


Uma característica chave da Democracia é a responsividade do governo às
preferências, crenças e atitudes dos cidadãos
\cite{dahl1973polyarchy,bartels2003democracy}. Nas democracias modernas
(Poliarquias) isso ocorre por meio de vários mecanismos de conexão entres os
cidadãos e seus representantes \cite{dahl1989democracy,
  schumpeter2013capitalism}.

As Poliarquias estão, desta forma, fundamentadas no nexo entre Opinião Pública e
Governo Representativo. A natureza e origem da Opinião Pública é então
central para a compreensão dos nossos sistemas políticos
\cite{berelson1952democratic}.

Como canonicamente argumentado por \citeonline{downs1999teoria} a distribuição
da Opinião Pública é de alta relevância para a compreensão do nexo democrático.
Seguindo Downs, o pressuposto central do trabalho é que não só a Opinião Pública
importa, mas, mais especificamente, o seu formato também. Temos, portanto, por
propósito contribuir para a compreensão da emergência da Opinião
Pública.

Todas as interações sociais são ao menos em parte condicionadas pelas crenças e
opiniões dos agentes. Embora seja plausível que haja um fundamento
genético-evolucionário para nossas crenças e orientações
\cite{fowler2008biology, fowler2013defense}, é mais provável que o principal
determinante da variação em  nossas crenças sejam  mecanismos relacionados a 
sistemas de herança e aprendizado sociais \cite{jablonka2014evolution}.

Um indivíduo ao tomar uma decisão não baseia-se unicamente na informação e
crença averiguadas individualmente, mas também considera as crenças de outros
agentes conectados a ele socialmente e informacionalmente
\cite{gintis2016individuality}. Em política isso significa que as crenças dos
agentes são uma combinação de sua crença ``idiossincrática'' e da combinação de
mensagens/sinais que recebem dos seus pares e da mídia
\cite{barabas2004deliberation,ryan2011social}.

A ``cognição em rede'' \cite{gintis2016individuality} dos agentes e essas duas
fontes de informação, pares e mídia \footnote{O trabalho trata unicamente dos
  pares como fonte de informação. Modelar a influência da mídia é tema para
  trabalhos futuros.}, fornecem assim os dois mecanismos mínimos para
micro-fundamentar abordagens generativas para a Opinião Pública. Por abordagem
generativa entendemos trabalhos guiados pela seguinte pergunta: ``Como pode a
interação local entre agentes autônomos heterogêneos gerar a seguinte
regularidade?'' \cite{epstein2006generative}.

O trabalho, desta forma, tem por \textbf{objetivo geral} explorar, por meio
de um modelo baseado em agentes de influência social, a geração de distribuições
de preferências \footnote{A diferença entre crenças e preferências vai ser
discutida no Capítulo 1.} análogas a distribuições empíricas.

Esse objetivo geral suscita os seguintes \textbf{objetivos específicos}:

\begin{itemize}
\item Análise descritiva dos dados de auto-posicionamento ideológico de
  respondentes a um \textit{survey};\footnote{ O \textit{survey} utilizado no
    trabalho é \textit{European Social Survey}.
    (\url{http://www.europeansocialsurvey.org/}) .}
\item Simular a emergência de uma distribuição de pontos ideais por meio de um
  modelo baseado em agentes; 
\item Validar os resultados do modelo com os dados do \textit{survey}.
\end{itemize}

Além desta Introdução, o trabalho é estruturado da seguinte forma:No Capítulo 1
caracterizamos e justificamos o problema do trabalho. Para tal fazemos uma
apresentação do modelo do ator racional e sua aplicação para modelar opinião
pública; No Capítulo 2 fazemos uma revisão de literatura dos modelos canônicos
da área de dinâmicas de opinião e fazemos uma discussão sobre nossa abordagem;
No Capítulo 3 apresentamos o modelo , cronograma e dúvidas. Por fim nas
Considerações Finais apresentamos limitações do trabalho.








